［突發］IRENE二十分鐘事件真相整理

翻譯：藝人對造型師表達關於服裝的不滿是值得被套上”霸凌”和”趙賢兒”這種強力的框架的事情嗎？作為編輯，作為娛樂公司的職員，作為造型師，我做過許多工作，但我所見過的Irene只是一個能明確表達自己所想要的，能準確地表達自己意見的有才能的和精明的藝人而已。她不僅一次也沒有讓我感到在”霸凌”，而且她向周邊的人細緻地表達自己的感激之心的樣子讓我很感動。這樣的她在一瞬間被指責成為欺凌工作人員事件的主人公讓我感到非常荒唐。（擔任過Irene的造型師）

長了一歲又一歲,有句內心深處會產生共鳴又想銘記在心的話‘密涅瓦的貓頭鷹在黃昏時起飛’.智慧女神密涅瓦隱射的表達到,所有的事情在那個時間點很難把握好,只有到一天結束的黃昏才能智慧的做出評價.
鼓起勇氣講述自己昨天的故事的情況,作為擁有相同職業的人,雖然不能說是完全,但還是充分理解的,所以也更加令人惋惜.結果是以道歉結束。但是人們似乎忘記了所有事都有表面和未曾出現的背面.只看表面甚至對背面的事也不好奇.只看自己想看的。到現在為止，Irene的正面是一個值得信任的領導者與同事。但是從今天開始，idol這個頭銜將被移到最前面。但是我希望有人能夠想看到她的另外一面。雖然時間不長，但是我跟她們一起做過專輯，演出，海外巡演，廣告，雜誌等很多行程。Irene與大家討論的謠言不同。有很多與Irene共事了很久的工作人員及同事包括我都對現在的魔女狩獵般的現象感到遺憾。希望大家知道，我們對於她並沒有這樣可怕的經歷。但是有被傷害的人，錯了就是錯了。這也是她需要解決的事情，被敲打也得到成長🙏🏻

上面嘅source不嬲出名做假，相信kpop人都識，何況stylist 嘅職責確保artist靚靚上台，件衫唔可以唔可以皺，有糧出知道做乜
如果因為掂到irene俾人駡，識irene都知佢好保護自己驚人掂，更何況個stylist喺4年前就鐘意佢，聽傳聞講佢難忍，做過唔只1次野，會唔知

同埋個stylist話Irene撻著唔係因為掂到佢，所以證實fake news

作為睇開佢綜藝嘅人，就知佢係一個好勝有目標性嘅人，唔係所謂嬌滴滴的女神。
佢連自己賣嘅廣告產品都直接講好少用就知好直接，唔係討好人嘅性格，不過除咗fans冇人會理irene有good side亦有bad side 人人都有陰晴不定的時候

話佢唔尊重朴寶劍，年青男女演員同idol梗係要保持距離 何況男咁多fans
C位根本係公司揀 隊長係佢 發言感受唔係佢講唔通最細嗰個講
同members咁friend 互dis就知佢玩得唔小氣

仲要起RV就11月回歸同新電影年尾上映搞事，
1. The stylist publicly spoke about the incident while vaguely referring to irene instead of contacting her or management privately

2. The timing they chose which is basically right after the announcement of the finished filming of double patty

3. It was sbs related 因為個stylist 係起sbs出嚟
而sbs同RV不和因為wendy整親，搞到sbs被網民屌打死死氣道歉
仲藉韓國最嚴重嗰兩單嘢話佢，心機好重
到而家都唔知irene點解咁勞氣罵佢，佢仲要一路喊一路拎電話錄音，真辛苦

事發原因 根據所有集合

好像事發經過沒人關心，她是不對沒禮貌，但起因是什麼了
Irene 在5天前的綵排和現埸表現表演的服裝不一樣，裙子更短，最後一刻才被stylist 叫換衫同set mic ,加上接收器有問題，一路跳一路跌，加上有被電到，韓國天氣最低有兩度，而且影響表演十幾秒，被人罵不專業的又是Irene，
加上上年Wendy受傷整親，休養左成年，如果佢今次又電親，仲要臨近回歸，佢脾氣係差啲，但真係可大可小

可以睇下面條片

好，被指控就是霸凌，用髒話罵你是沒禮貌，韓文粗口來來去去得個幾句，但事實上stylist工作上有失誤，模糊自己做錯野，應該要負責任，明顯是報複Irene投訴，爆呢單野出嚟係stylist個editor，梗係自己友

冇人想知

原爆料造型師以C女代替Irene，B公司代替所屬SM娛樂，文章開頭寫下，「我已經受傷了，而這個傷口永遠都不會忘記了，但我希望為了守護身為人的尊嚴，能夠直接接受C女的道歉，並與B公司負責人們一起與C女見面了。」
她先說，「一開始的文章上傳之後，我並沒有想要有進一步行動的原因，是因為我也認為為了對應這個狀況，每個時刻都必須要有合理且理智的判斷。最大的理由是我不想要再造成更大的誤會、無謂的臆測與騷亂。事情發生後，雇用我的B公司相關人士、在現場的經紀人們都承認那女生有錯，而且也（從工作人員）得到了道歉，所以我認為沒有必要草率行動。」
她針對許多人對於她身份的質疑，解釋道，「我沒有擔任過C女所屬公司的造型師，而是10月20日周二在拍攝行程下負責一天的造型而接受委託的人。對於之前於2016年曾與C女在某雜誌拍照時一起工作的事情，現在已經完全不記得了。」

她也還原事發當天，「出事的那天不只有我在現場，而是和我一起來幫忙的1名編輯後輩與1名助手，因此昨天接受道歉的場合，另外兩名也在場，在於B公司相關負責人們以及C女一起聊過後，各自從C女獲得了道歉。」
「對於C女粉絲無差別的惡評，一開始我覺得不需要有任何的回應，現在也是如此，我到現在都沒有做出任何行動的原因是，我一開始打算糾正這件事情的時候就已經有2個目標，這個目標就是C女『未來不管對任何人都約定不會再做出此行為』，以及要對我與一起遭受到如此對待的2名同事『直接面對面道歉』，現在目標達成且收到正式道歉，所有事情就到此為止。」

外傳她可能有收到「封口費」，她也澄清：「昨天的見面上，『協議』兩個字完全沒有出現，並不是為了協議而見面的場合，而是為了道歉見面。」也表示為了未來不要再有任何誤會，昨天的場合也要求B公司與C女認錯、道歉並約定未來不會再犯的內容要一起上傳在官方聲明中。
她也表示，「我是一個人，一直以來我都有必須要守護的職場倫理，也總是盡我最大的努力，我也曾犯錯，對某些人來說也許是壞人、也可能是好人，C女也是如此，但這次的事情並不是我一個人的事，關於我被委託的工作，為了一直以來和我一起工作的同事，為了恢復對我們的人格侮辱以及保護我們的尊嚴因而做出了行動。」

此外針對外界要求她公開錄音內容等進一步行動，她也表示，「我到現在沒有做出任何動作不是為了我自己，而是為了昨天見面的C女最後的照顧。」並喊話Irene粉絲，「如果真的為了C女著想，請不要再越線了，希望你們停止，那些字對我來說無關痛癢，對C女也沒有辦法帶來任何好的影響。」
最後她表示雖然有預想到此事爆出會造成的衝擊與騷動，但認為這件事情最好就到此為止，也對B公司工作人員因為此事而疲累感到很抱歉，並勸告網友與媒體不要再有其他帶給別人更大傷害的留言或報導。

大家好
我是擔任Red Velvet編舞指導第五年了的崔善熙
因為大家對珠泫似乎積壓了很多誤會所以上傳了這篇文字
我所瞭解的珠泫是對於工作的能量與細節都很強的，很可愛又重情的聰明女孩。雖然因為是很多人聚集在一起工作的場合所以可能會有意見對立的時候，但那時候她總會先發短信並調和意見，會傳達鼓勵與感激的漂亮的朋友。（那種時候會有要更加努力的力量）
希望大家不要對珠泫有過多誤會。

【長時間一起度過的…疲憊的時候反而成為我的力量的小漂亮 謝謝你】

五年間做的事情像泡沫一樣消失…總之想到很多好的事情所以很傷心呢…

明明比任何人都一起度過了更多的時間…
如果見過一次就能判斷一個人的話，就這樣判斷一個人的話，似乎是活在一個太累人的世界了。

先戴上有色眼鏡去判斷去對待一個人的話，遮住有色眼鏡能作出多麼賢明的判斷呢

用不需要說任何話只用眼神交流也能明白的心意，在可以對話的短時間內，有用無法編造的話不能表達的東西。

有人問Irene最近在造型室有沒有什麼發生什麼...當然了 長久往來的造型室有什麼話是會傳出來的~但是Irene是個有很多好話傳出來的藝人~每到年末會給工作人員們送上表示感謝的手寫信 就算對工齡短的工作人員也會送上維他命作為禮物~是個很知道感恩與問候的那種藝人~
雖然送禮物不代表全部 但是因為平時人品很好 造型室的髮型師化妝師以及很多工作人員都特別的喜歡Irene~
因為是好的一面非常多的藝人 現在這個情況真的很讓人感到可惜~
Irene...是粉絲們所瞭解到的那種很好的人沒有錯~
哪怕是算不上什麼的幾個文字 也希望能給那個叫Irene的女孩帶來一點力量...

溫暖的renebaebae歐尼🐰
總是在一起的時候都會先想到工作人員
像照顧人那樣臉蛋內心都很美麗的歐尼

每次演出的時候維他命是最基本的 因為公演說辛苦了
本人親自到店裡逛一個個給我們選
甚至手寫信為止都照顧到的人
是有做錯的地方也會道歉的人

一邊寫信一邊傳達心意溫暖的renebaebae為你應援💗

佢地點會理背後嘅原因呀
淨係會想知佢有幾西 幾時收皮㗎咋嘛

從專輯準備開始到練習、行程為止
回想起3～4年間與姐姐一起度過的日子，看了姐姐完美的完成所有事情的樣子是我學到了很多東西的時間.
雖然不能自負地知道姐姐的一切，但是對每一個Dancer都費心一名一名的寫上一封飽含心意的書信，從Dancer的服裝到髮型，妝容為止都細心的照顧讓人印象深刻的模樣。
別的不瞭解，但是跟自己在一起的所有人都會去溫暖細心照顧的姐姐.
一直很感謝愛你🥰

〈突發〉老閪女人IRENE長期80團員

專登除低口罩同fans打招呼同影相

其實洗底夠未 又唔止個哩造型師一個人 依家全行話佢唔岩呀

作為4年來比任何人都親近的跟姐姐一起工作的工作人員，因為跟姐姐在一起的時間很長所以感到很遺憾很傷心.
總是給工作人員過生日，就算在現場工作也會先給工作人員慶生，是這樣很有人情味的姐姐來的..一個人的話語就像滾雪球那樣越滾越大，很害怕，我到現在為止所看到的還有感受到的姐姐明明不是那樣的人，為什麼人們都要想成那樣，很遺憾心裡很痛..
比誰都溫暖又多情的姐姐來的..作為超過藝人與工作人員關係以上一起過來的人會一直應援的，加油姐姐！😊
要記得身旁一直都會有人在還有總是很感謝你❤️

姐係點

樓豬pin this💘✊🏼

姐係講啲唔關事嘅野

繼續招黑😌

團魂紅貝貝
裴柱現是最好的隊長

全行呢啲唔係行內 何況一直得佢一個講 like左唔講嘢？

俾人jer到咁仲可以講咩 屎都要照食㗎啦

不如你諗吓點解其他受害者唔敢發聲
係唔係要blame the victim定係要原告變被告

唔好再畀哩d雙面人圖出嚟
aoa都有 背後佢哋關係係點

你呢D叫真相?
道左歉呢D就係真相
你估對方係支那lv?
可以迫到人道歉?

AOA係兩個人圍內唔妥大家

兩個case相同

Cls勁有手尾又識照顧人
Irene bb真係好完美

Irene個品格係點已經有定論 係事實 哩點冇人洗到
佢咁嘅格會對成員點大家心中有數

佢哋內部
會唔會joy蝦irene想焗死佢，熊同溫一齊取笑Irene 杯佢

但鬧20分鐘係咪過份左

你講到全行反佢又誇咗

返學都會俾老師鬧20分鐘啦

好長
不過睇完都改變唔到我睇法

閪就閪㗎啦 但係咪講到咁誇就有保留囉

係啊，咁係個老師有問題啦
返工夠會比老細屌足20分鐘
有必要？

如果你就俾人電死會唔會屌9佢

我都屌irene閪 但呢樣嘢好出奇咩

會啊 唔會屌20分鐘囉

係認真洗白就叫你D朋友咪撚貼圖啦,
洗白完cody呢單
其他果D人呢?

我都仲係好相信IRENE係我認識嘅IRENE
RED VELVET係我唯一一個由出道開始就關心嘅女團
最最堅強的IRENE...

點解你哋要同d小粉紅一樣明知個主人錯都要盲撐
助紂為虐只會令佢變本加厲 畀佢侮辱嘅唔係人 你追嘅星至係人上人？

唔出奇，只係冇咁既必要
我冇屌佢其他野，以事論事
屌20分鐘真係多左，邊個都係咁話

道歉係幾大錯都要
之前李孝利同yoona唱k
室內冇戴口罩 都要即刻道歉

咪有個導演定PD出咗嚟話佢明明係新人演員但耍大牌囉

冇問題 你可以選擇當睇唔到 聽唔到

比佢地圍爐啦

導演出咗嚟話fake news
點睇

睇完都唔係幾明
1.點證實stylist係最後一刻先叫佢換過套衫？
2.咁個接收器有問題 質素差關造型師事咩？stylist唔係淨係負責套衫架咩？

It is officially confirmed that the rumor about the movie 'Double Patty' is false.
The person who spread it isn't the official staff member and none of the real staff members said it. So they're contacting those who are spreading the rumor as if it's the truth

成crew人仲一齊影相好開心

下面係張相最右邊嘅人寫

直播打飛機未

咁多明星得佢發生哩個問題 仲要唔止一次 冇人針對佢

佢今次係衰格 但唔代表要否認佢咁多年嘅努力同人品

日本練習生佢都有霸凌

真呀
兩個人輪住幫人洗白

找數先啦

撐佢嗰啲人九成都係SM員工

屌呢個而家仲未出道 都唔知想點

IRENE 係個idol
賣嘅係形象
我話知你本身好人又好西人又好
鬧人鬧得啱 鬧得錯
你作為idol嘅形象已經係咁先
真相整理完點
之前仲一直賣咩唔會嬲 平和形象????
下 講多次?
不過IRENE點柒呢都係佢自己idol生涯嘅事
最撚大問題係個班護航撚
比著係我比個idol屌完
仲要比你班護航FANS攻擊
我索性公開錄音 搞唔死你都搞你一年兩年

靜係今次咩？佢有咩人品 以前weekly idol唔填嘢要staff填畀人爆出嚟證明佢人品差 佢好彩有盲粉護航 當時已經係一個警惕 原來佢都依家都冇變過

呢個有同jyp啲人影相
暫時冇證據話佢今真係SM

係嫁，每個出軌嘅男人都可能好孝順父母，平日做義工，食嘢仲會俾貼士添

我有cm dm個stylist希望佢同Irene冰釋前嫌
祝佢前程美好

佢又係衰格我幫你屌醒佢

想講其他idol大聲少少罵人佢哋都畀人公審 但係irene侮辱霸凌反而護航 咁係公道？

希望樓主向sm 請願，條錄音放出嚟先可以還irene 一個公道

屎忽痕走左入黎 發現條條女一模一樣 分唔撚到

+1
二個字臭雞

打左

你想點 搵到個人出嚟指證佢你又扯東扯西
同其他公司嘅人影相代表乜
佢係sm 過JYP 嘅練習生

咁靚女 唔反了
原諒Irene

岩呀
錯咪道歉
如果覺得對方有問題可以屌
但可以屌咁耐
係人格問題
孝利佢地個case根本唔同

on撚9 關我撚事

兄一定唔係kpop粉

發現樓主d口吻同黑警一樣
利申 唔識韓團野 完全中立去睇件事 見樓主從來無正面回應 只係識推三推四

你知佢個格差咁唔需要再護主喇

當然 "step on me"

你會唔會like你唔認同嘅嘢？
其實都好明顯佢係有做過

雞都分cup數

經你既整理 原來條女咁撚柒臭串臭閪格
好人好姐點會比人屌 咁都要兜

利申:唔識KPOP

用private account?

老🐔抵撚死

咪話未有證據

把自己看得這麼高.jpg

樓主根本你係認同Irene個格係好差同經常霸凌其他人 仲要盲撐

樓主=護主狗

孝利嘅case 想證明韓國人事無大小都要道歉，有交代
Irene可能會受傷既case 證明好彩Irene沒事，屌人唔一定屌足廿分鐘，西面計唔唔
但Irene起韓國年齡文化下好似好嚴重但係喺香港根本不值得一提

但佢曾經有好嘅時候

夠啦 真係好肉酸

Jimin都有好嘅時候

知恩bb一定唔好出事 唯四之一

黑警林鄭都有好的時候

佢做錯野咪做錯囉
唔會盲撐唔會死兜

支持佢

如果段錄音真係出左來兼證實到
你係咪仲會撐先？

態度唔好冇乜嘢 因為其實佢都係客人 嗰啲收咗錢
同香港公審人一樣，當然唔係要受氣，但今次的確雙方都有唔著，stylist 同editor唔應該一面倒，風向都係

樓主會話irene就俾人電死

Jimin只對雪炫好，話時話seolhyun去咗邊
淨係見到choa

唔係仲有段錄音咩？
Sm比左錢定點？

韓文粗口來來去去都係嗰幾句 我唔識韓文都識講

你嘅意思係個stylist同爭取民主嘅香港人一樣係抵死

新聞話冇收錢

姐係無論點你都係護航啦
簡單啲咪盲粉

盲撐得好肉酸

應該唔好話爭取民主
個工作人員只係守住自己嘅尊嚴
佢都唔係爭取啲咩
老老豆豆 就算真係收左SM錢
你班人呀都冇野可以講呀
但現實班護航fans就根本藍絲小粉紅心態
守住自己嘅尊嚴就係搞事
守住自己嘅尊嚴就係R錢R著數
好撚嘔心

講粗口有咩問題

咁就唔好道歉

冇問題
咪就你係idol形象係咁先囉
唔撚緊要架 你咪轉型做粗口idol
睇下啲人賣唔賣單

佢唔止自己
連兩個一齊比irene罵既後輩嘅尊嚴都守埋

靜啦
仲柒唔夠咩

後輩？

唔識咩叫直播？

你miss左當無事發生？

傻閪韓星膠整合幾篇新聞好似自己識佢本人咁

根本你班撚樣就唔係攞證據支持論據
係已有嘅立場再搵對自己有利嘅證據

好心YERI收手
連同隊都出賣養唔熟

講真，無論咩錯都好，屌咗20分鐘又真係痴線咗，但到而家都無人真正知個stylist做錯咗啲咩先被irene屌足20分鐘

我覺得就兩睇嘅，而家唔屌都屌咗，加上態度真係好仆街，irene道歉係理應要做嘅野。但係個stylist隱瞞咗個起因，而呢個原因就係正正點解irene要屌佢，但個起因無人知，謠傳係前幾日嘅live，但都無人證實到，會唔會有機會個stylist都知個mistake係不利自己先唔公開個原因

今次irene係好仆街，但都唔可以抹殺佢之前都有對其他staff好，如果無嘅話又點會有人出聲幫佢

同埋唔需要用黑警同林鄭嚟類比ireneirene點都未好似黑警同林鄭咁十惡不赦啦

咩事情呢

Seolhyun俾人炒咗
宜家失業

算啦 其實irene真係唔會有得翻兜 要怪就怪佢唔識做人 持靚行兇 兇出事 仲要只係idol仔
佢地隊野得韓國紅 外國fans可能覺得喱啲係碎料
但講咁既係韓國人最注重長幼輩分既國家
佢ins底下8成韓國人留言都係仲屌咁佢 佢依家得罪咗個大佢咁多年嘅造型師 條友仲要係有料係手之後ins篇野仲要一針見血到爆 又多同行人撐
佢如果CB 上水好撚肯定韓國人一唔會放過佢
而且佢既約都就黎完 續唔續都未知
但形象一定玩完 佢出道6年 做既所有 都只係會化成泡沫
佢只係會被標籤為唔識禮貌 鬧人嘅偶像

閪撚到

上面點幫手兜都無用

前幾日嗰live唔係18號咩
個ig story有提今次件事20號發生
仲有個後輩編輯 live show點會有編輯跟場

衰咗就認
打就企定
你認咗道歉反而全世界都仲撐你
就係你呢種垃圾粉死撐
搞到越描越黑
犯眾憎

我記得呢場個主辦方係安排左牙災坐c位
點知閪女人擔左
所以後面Wendy佢地呆左下

第一張就看圖說故事你話咩都得 例如wendy搶熊支mic
中間嗰張講嘢嘅時間好短 所以當熊講完之後Irene即刻講
第三張隊長不嬲都要打招呼 韓國大埸合嚟

個編輯under 個stylist

姐係兩個係識得

收皮啦

有無中文版本

又唔係叫黑警同林鄭嚟類比irene
但係係用藍絲小粉紅黎比喻班護航fans囉
退一萬步個stylist係有人請返黎錄你黑材料
irene只係真係冇咁做
你咩黑材料都唔會有
而且黑材料仲要賣唔會嬲 平和形象?
一盤清水滴左滴墨汁就永遠唔會再係清水
簡單講就係irene自己抵死
做啲同自己賣嘅形象不符嘅行為

居然有人問

"從昨天開始就有很多人問我Irene相關的事情，我想是因為我參加了double Patty（雖然我中途離開了）。
說實話，我並不是很瞭解Irene。我們一起在電影項目組工作，但是我只在空閒時間及拍攝的一個多月見過她幾次。
互相體諒，互相尊重會更好。但是我想應該思考一下究竟是誰讓這些人變成那樣的。
Irene從來沒有對我頤指氣使過，所以Irene是沒禮貌嗎?. 對於"人品一般嗎"的提問，我無法回答。除了'沒有對我這樣啊？'這樣的回答以外...
我希望不要出現過分傷害個人感受的言語。"

20號stylist post ig 佢本身有做埋editor
帶一個後輩editor同一個助手去做嘢
三個都比人罵

而你意思係18號stylist係20號stylist既前輩？
有無多啲18號嗰stylist資料？

講到做明星就要對個個都好咁
明明就未知前因後果
個個生生友睇到自己想睇嘅野就算
on99

講撚到裴B閪過你咁 個stylist 有無做錯又未知 有無誇大又唔知得你覺得係嘅真相先係真相

閪係閪 但係閪又點姐 邊個話做明星唔閪得架？
上年都講緊fc啦你攞到段錄音先再講啦

咁佢對其他人好係咪就可以洗甩佢職場欺凌其他人嘅事實？因住fans再咁二次傷害個staff 個staff嬲到放段錄音出嚟 到時就真係玩撚完

你班傻西盲撐fans洗白越洗越柒

又block 一個kpop傻撚
傻閪先關心迷呢d野

了解下關公災難點誕生先再講

[quote]

[quote]

Seulgi: 屌你當眾搶我咪唔係啊嘛

你又入嚟做乜

咪放囉屌 度度明星鬧人講粗口都無事
係kpop先會俾人批鬥 你地就係度放大黎講
同埋你又知係職場欺凌嘅？你聽過呀？

得罪講句
你仲弱智過樓主

pr今舖做到野
比錢人出post讚閪女人

道撚咗歉都俾你班酸民jer住曬啦
有得唔認咩貧你地啲留言得意有趣呀

清 你未出過嚟做野真口響

絕對贊成放條錄音出黎還irene一個公道

得罪太多人

咁關20號嗰3個比人罵咩事？

Joy 好大方
Joy個反應好正

依家個個都想聽段錄音啊
但你有冇諗過佢同sm怕唔怕段錄音流出先
真係唔怕 邊會咁快認低威
咁唔通明星鬧staff爆曬粗就係啱嘅
同埋鬧人鬧20分鐘都唔叫職場欺凌
咁你以後試下咁樣俾老細鬧囉
(依家Irene仲要唔係個staff嘅老細添

我返工差啲電親腦細咁我俾人炒咗啦
知唔知咩叫專業呀
佢會咁好心用廿分鐘黎屌我
講撚到個stylist無做錯咁

乜你咁大愛架講粗口都唔得嘅

得 唔止講粗口啦
同人上床呀 識男朋友呀 生仔呀都係人嘅自由黎嘅
咪睇下呢個出道6年多所謂女idol神顏嘅人做呢啲野
仲可唔可以係idol圈生存到囉

講緊態度你扯撚咗去其他case你都幾得下

有話講粗口唔得咩 佢師兄錄節目爆曬粗又唔見人屌
依家同佢合作過嘅人話佢無理取鬧喎
無理取鬧=袋錢入你袋 明曬
你講到佢咁好咪惟有望佢東山再起囉
全世界人見到神顏姐姐都要下跪滿意未

到頭來只係你認定人無理取鬧
明明你一啲證據都攞唔到出黎

其實講到職場欺凌咁嚴重都要睇下irene有冇原因屌人
irene屌人20分鐘就痴線架啦
但個stylist從來冇提及過個起因
冇人知係irene跳制亂屌人定有人做錯野先屌到佢狗咁

其實起因都係大概 不一定是這樣

邊度嘅明星鬧人都有事 會損害形象 尤其偶像
你哋盲粉鍾意irene都係鍾意佢嘅人設 如果一開始畀你知道佢四圍鬧人你都唔鍾意喇
Kpop係咁保守 你接受唔倒咪唔好睇Kpop lor

電親係咪講緊18號個show?
但post ig話發生件事係20號
18號件事同20號嗰三個比人罵有咩關係？

腥港刀系支那人話曬事架啦
你接受唔到咪唔好做香港人囉

黑都講到變白啦 唔知咩叫直播唔出奇

佢咁撚啱做咩要道歉？咪等錄音出黎還佢清白囉
係咪咁講呀

我淨係知咩團都係

逢親有咩負面新聞出而未證實嘅其他圑嘅fans只會落井下石食花生同發大黎講佢地係聖母唔鬧人嘅我無說話好講但依家佢地俾我感覺係acting like a八婆

佢依家係老師？

咁講返本身件事囉
如果對個工作人員有不滿
鬧佢應該都係正常 我諗冇人會覺得有問題
但如果去到要你用啲同自己形象唔符嘅語句去鬧
你大可以同經理人之類投訴呢個人 大不了換過個呀
但家下你講啲同自己形象唔符嘅語句
再加上你係一個韓國呢個重視表面禮儀嘅國家做idol
咁唔檢點自己言行
就係抵死
如果我係fans呢 我就唔會再做呢啲 試圖去平反淡化件事嘅嚴重性囉
更加唔會去話個工作人員
有痛腳係手嘅對方 人地唔係公眾人物 但你個idol係

你咁接受唔到自己係香港人咁仲留喺度

唔道歉你地會放過佢咩？
就算錄音出咗講句粗口你地都屌架啦

好好好 支持個staff放段錄音出嚟還神顏姐姐清白個staff錯撚曬屈9我哋神顏姐姐全kpop圈上至雜誌編輯下至前練習生都妒忌姐姐美貌要恰9佢姐姐係無辜的支持你譯做韓文po上各大韓國論壇 做好send埋俾個staff添

我咪接受唔到先留係度囉做乜春呀你

一早講撚左呢啲護航fans係藍絲小粉紅心態

咁你上面又提電親件事
仲以為你知道有咩關係

你考咗dse未 知唔知咩叫反語？
好驚你2都攞唔到

你有冇覺得打咁多字同隻on9講嘢 浪費時間
勿與傻瓜論長短

冇人話佢地係聖母
但佢自己要賣咁嘅形象
又做啲同自己形象唔符嘅野
貨不對辦呀喂

同隻護主狗講咁多都無用
唔識聽人話

唔緊要我好撚得閒
平時成日係youtube啲新聞片同啲小粉紅討論政事

佢形象咪係率直囉 嗱我無話佢唔閪呀
但有必要誇大到咁咩？未審先判？認真呢？

你有時間就死撚去開twitter啦 仲去youtube
你老母就粉紅

根本冇人知個日發生咩事 條on9可以講得出stylist電親irene 之後比人踢爆18號件事 唔係20號
我唔介意sm irene講返自己版本出黎聽下 有咩原因可以鬧足20分鐘 最好po埋錄音

佢上節目話自己唔會嬲呀
唔鬧人呀個啲呢?
吓?
講下架炸?

咁你就咪咬定係佢錯在先啦

講撚到口臭啦 你知到佢有無原因地鬧先再嘈啦

唔排除真係fake news嘅
但就算真係有劇組人匿名爆料
個導演都冇可能行出嚟承認有咁嘅事
套戲都未上 而家出嚟認咪即係加多腳撥大個火
再激嬲韓國人套嘢分分鐘唔洗上 上咗都畀人抵制
為咗全劇組同投資人利益 點都唔可以認啦

依家唔係有原因理據 就可以鬧staff
係你有原因理據 都唔可以鬧staff呀小朋友
點解呀 因為同佢形象不符
同唔符合 韓國道德標準呀
好多野都冇話唔做得架
只係做左會有咩後果咁解
唔需要同件事本身有關
個staff做錯又點 你係講左同自己形象不符嘅說話就係講左
而公眾認為你呢啲說話唔啱做idol 你idol生涯就係咁先
為左鬧個staff呢棵樹仔 放棄公眾對你嘅印象呢個森林??
小朋友 你係咪追星追到傻左呀

追星追到傻撚咗果個係你先啱啦
毛都未生齊話人小朋友

唔好話係你地班無限放大態度問嘅嘅保守撚on9
好似係你地先咁上心係咁jer住黎做八婆多啲喎

平時講嘢夾一兩個粗口語氣助詞就冇問題
idol都係人啫
根本唔關粗口事
問題係佢可以20分鐘無間斷鬧人鬧到人哋喊 令人覺得身處地獄
想像下都覺得恐怖啦 直頭冇當人哋係人 侮辱踐踏人哋嘅自尊喎
莫講話呢個係長輩/工作上嘅合作對象
你返工都冇啦啦唔會勁屌同事啦

公眾人物做錯野受公眾批評
我唔追kpop都走黎jer你啦
保守? 你咪去屌晒成個韓國做乜咁撚保守囉
人地個市場係咁保守架啦
點呀 唔順超呀

心理變態會覺得咁冇問題
可能果個無腦護航撚係心理變態啦

你仲話自己成日屌藍屍5毛
你自己做緊同佢地一樣嘅維穩野咋喎

但Irene都畀唔出證據人哋有錯在先喎
如果佢真係有理嘅點解唔坦白講清楚成件事先
講真如果個stylist有問題佢唔敢咁理直氣壯公開屌啦

同埋啦 個人覺得 就算個stylist真係做錯嘢 喺未毀佢容/損害性命之前
都唔洗跳制咁鬧人鬧足20分鐘㗎 係人返工都會做錯事 Irene表演都試過跳錯/唔記得舞步
唔通咁佢就可以畀主辦單位/隊友/dancer屌佢屌20分鐘咩
試下將心比己啦
明明有更好嘅處理方法 佢嗰刻選擇咗情緒主導嚟鬧人已經做錯咗

我冇話佢地保守唔係問題喎
唔好咁快高潮住
但你想係個保守市場搵食
就唔該做返啲保守市場要你做嘅野

藍屍：你想係個香港度繼續生存
就唔該繼續浸溫水

屌

我無話佢依家個處理方法完美呀
係果條池子孝花生上腦無限放大人地錯處咋

IRENE有膽識用呢件事去重整成個韓國保守風氣
我會好尊敬佢 真心
但我相信鬧人鬧足咁耐 要普羅大眾都接受到 佢要早啲努力下
可能我行得比較後啦 你同你隻主都行得比較前
我嘅道德水平真係未接受到鬧人鬧足廿分鐘

我屌嘅從來只係你班護航fans
IRENE佢係生係死 關我咩事
一個公眾人物做錯
冇問題呀 人一定會有錯
但有人去維護呢個人嘅錯
我係屌呢班維護人嘅人姐

on撚99中二病發作

咁你就出返去啦

你要人身攻擊 比你比你
但你要護航
成件事就好似啲老豆老母
個仔踩到人 仲要話人地鞋面踩到你個仔鞋底咁姐
可能我真係行得好後啦 我比較食古不化
啲人真係衰 鞋面踩到人鞋底 仲要人道歉喎

條整容西刀叫靚

我叫你未有證據唔好誇大其詞扮撚曬正義咁屌
依家我中立叫人咪落井下石你話我護航又屈我毛 屌你老母仲要聖母上身大義凜然咁撚樣教化班fans咁話呀？ 你邊位呀

你老豆老母有無教過你有證有據先好大大聲屌呀
依家我有話佢做得無錯咩你想睇人仆街就認啦

靚都有人駁，次次都出呢機張，機械人咁

老🐔 不了

頭先就屌個staff
話佢比鬧廿分鐘都受唔到好唔專業
跟住就idol都講得粗口
依家就話呢啲只係叫人咪落井下石嘅意思 你就中立嘅
仲要[我有話佢做得無錯咩]
你威係我誤會左你 sorry呀
原來你之前合理化講粗口鬧人廿分鐘 唔等於覺得佢做得無錯

樓主呢啲咪韓膠
難怪追韓星比人睇唔起
多數腦殘

唔通要你批准

其實佢做錯左就做錯左啦
佢都道左歉知錯 咪等佢改囉
你咁洗成件事好柒

佢都應該閪左好耐 當上堂
反正佢個樣係到班人咪照j
你咁做好核突 對菜都無好處
等件事慢慢淡 你佔下次cb佢地會唔j咩

咪係，真fans肯定想件事快啲沉底..

話左佢弱智

唔怪得你咁毒咁矮咁柒咁窮咁慘

你唔想知唔代表其他人唔想知
你唔想知又要禁入黎又要留言
都唔知咩心態

乜又係你呀，你好撚煩
兜撚到以為你曲

中立，講得好

盲粉 護主犬
完

當事人都道埋歉點樣冇證據護主都畀啲理性
她只是個孩子？

唔代表可以扯埋其他野講無中生有囉
咁依個道歉都只係for依件事

有得咁無賴人生攻擊同屈完個idol之後話啲fans護主架咩？

你都無中生有18號件事關20號個stylist事喎

我係見到樓上有人講我信咗 咁我認衰囉
唔代表你可以跟我食屎

幾時有跟你
又想無中生有？

id名是這位工作人員的本名
大家好 我是2019年redvelvet演唱會的現場工作人員樸施英 不止red velvet 我和很多idol一起工作過 當時red velvet在待機室里 我看到了Irene 因為她太漂亮了瞬間說了一句「真的蠻漂亮的」 Irene回頭看著我說了「謝謝 您皮膚很好」 然後演出結束了她汗流浹背的過來 路過的時候一直在說著「辛苦了」 和工作人員們打招呼 這個模樣一直留在我的腦海中 朋友跟我說「聽說Irene霸凌誒？」 聽到這句話我真的很驚訝 也無法理解 還有我站在走廊也能聽到她和造型師經紀人聊天的聲音和笑聲 在我的記憶力 雖然我跟她一點交情都沒有 但她比其他idol的人品要好 這篇文字不是在說Irene沒有錯 至少對我來說 Irene是一個很有禮貌的人 我覺得這中間是有什麼矛盾 雖然也有可能不是 但這只是我個人的想法 對sns一點關心都沒有的我 為了上傳這篇文字下載了推特註冊了ID 。她分明不是那種壞人

來自曾經SM的越南籍工作人員的話。發文的這個推特賬號已經確認了對方的確曾是SM的工作人員。
「大家好，我曾經是SM的工作人員（staff）並在那裡工作了一年以上，從2019到2020。
在那段時間，我也和Red Velvet合作過，在Umpah Umpah和psycho時期。對我來說，Irene是一個很善良，也很會照顧大家的姐姐。全部跟她合作過的工作人員都知道。在2019的10月份，因為那時候我們的團隊在忙於psycho的概念製作，Irene知道我們在那段時期都需要加班很多天，所以她給我們團隊送來了從SM store & cafe的水果和咖啡。就算我的團隊不是最終決定結果的，但是當我們在討論新概念或者想法的時候，她都會很專心地觀察每一位工作人員的表情，也會問我們的意見。Irene不只是一名偶像，她也是個有感情的人。她對Red Velvet的熱枕真的非常強大，對於團隊給出的結果也表現出了專業性。說實話，任何一個跟Irene合作過或者有聯繫過的都知道她是怎麼樣的人。她是一個擁有高冷美的外貌的人，但是也是一個會照顧好身邊所有人的人。」